副總統彭斯：恢復經濟活動的前提是全國大部分大型社區疫情完結

【Now新聞台】美國的新型冠狀病毒病例增至超過46萬宗，總統特朗普認為，疫情已到達高峰，期望盡快重啟經濟，但政府內部對何時復工意見分歧。

美國的疫情重災區紐約州，周三有近八百名患者不治，死亡人數連續三日創新高，全州累計已有逾七千人死於新型冠狀病毒，當局增聘合約工人，在公墓埋葬屍體。

當地的確診個案亦增加逾萬宗，至超過16萬宗，超越歐洲疫情最嚴重的西班牙。

州長科莫警告，疫情對當地經濟的影響會比九一一襲擊更慘烈。

自三月中，經濟因疫情陷入停頓以來，美國已有近1700萬人首次申領失業救濟，打破紀錄，預料人數還會持續上升。

生計受影響的包括部分醫護人員，全國不少醫療機構因為要收治新冠病毒患者，被迫押後或取消非緊急手術，導致收入大減，要求數以百計的員工放無薪假，甚至裁員。

有報道指，很想快點重啟經濟活動的總統特朗普，正籌備成立第二個抗疫專案小組，專門應對經濟危機，但政府內部對何時是復工復產的合適時機有分歧。

被指會加入新專案小組的白宮經濟顧問庫德洛和財長姆努欽都預期，美國的經濟可望在未來一、兩個月重啟。

但副總統彭斯認為，恢復經濟活動的前提是全國大部分大型社區疫情完結，病毒測試普及和研發到治療方法，相信需要更長時間

浸同彭斯意見不一
星期二跌

一個講真話 另一個要穩住個市

每次都一黑一白咁買晒2邊

傾油失敗 + 死亡新高 + 失業數據